話你知點解一定要光復議會

新一屆議會可以做嘅野：

1. 用特權法調查警暴，官商勾結，及利益輸送

2. 褫奪黑警刑事調查權，另立刑事調查委員會

3. 褫奪律政司刑事檢控權，轉交議會

當然，議會嘅價值唔止以上呢啲 ....

唔係話潑冷水
但功能組別唔過半 唔會過到分組點票

push ....

唔好咁衰
一野摑醒人

所以咪話一定要光復，定係你唔知咩叫光復議會？

見你咁真心我就認真覆下你

上屆販民拎到8席功能組別 計埋超區=11
姐係仲要7席先過半

區（一） 穩奪
飲食界同進出口界 （ 有酒牌） 兩席可能有機
其他要搞公會個d 未夠1年投唔到
咁都係得14席
就算計埋陳沛然（中立）都係15

而且姚松炎搶到個席係因為保皇互𠝹

你開頭提第一點 p&p要過分組點票
功能組別唔過半已經唔洗提

第二同三點 任何涉及公共開支 / 政府運作既議案都要事先由柒婆批準先可以提出

就算有朝一日真係議會過2/3 + 夠分組點票
任何立法都要經特首簽署&向人大備案
只要7婆 / 人大是旦一邊唔同意就收皮
仲有要刪功能組別姐係要修改基本法
你睇返第158定159就明冇可能
因為香港提出改基本法要有港區人大 +2/3立法會議員+特首同意

你賴醒屌我之前不如查清楚 議會過半可以fulfil到五大素求邊一項先

巴打真係好認真

只係見最近成日有人係咁講到35+ =爆機 真係心諗
事實上立法會同特首選舉係相輔相成
立法會只係表面上扮到比我地睇有得揀咁

立法會就算70席全取都好
實際上都只係得否決權
基本法寫就寫有權讉責林鄭凟職 但係要由中央政府決定

呢張白兵個度睇到
某程度上係啱
利申先：唔認同白票 但唔好諗到35+就爆機

35+可行既係入去既全部人都要用反對政府議案 & 預算案黎癱瘓政府運作
然後再用黎做籌碼講數談判

巴打有料不要跟樓主一般見識, 見到佢內文已經想笑

可以反對所有議案, 但不同意可以用黎做籌碼講數談判
依個三低政府根本就想攬炒, 佢唔會同你傾

講得光復議會，我諗樓主都係比紅底沉旭暉洗咗腦，唔明白議會既遊戲規則 spin投票=抗爭

有人唔知 沈旭暉係紅底？

認真答
有人信佢係黃
有人信佢係紅

各有講法，我認為佢係高級紅，呃港豬投票=抗爭，呃香港人可以有黃特首，就咁睇行為，佢係幫緊共產黨。

不過有人覺得佢係黃，因為佢提出黃特首，可以零成本抗爭。

結論係點，你自己分析

攬炒